{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_029657",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-08-02",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "증평 남하리 석조보살입상"
    },
    "text": "曽坪南下里石造菩薩立像 (증평 남하리 석조보살입상)\\n\n忠清北道曽坪郡曽坪邑南下里\\n\n1949年、曽坪邑南下里村の田畑の間に北に向かって立っている仏像があります。この仏像は小さな2体の仏像と共に周辺に散らばっていましたが、ユン・ウォルイン僧侶が村の裏山にジャンを建てたことで再び集められました。そして韓国戦争後、この仏像は村の守護仏として住民たちによって保護されています。この仏像は足の下の部分が地面に埋まっているため、地に根付いた姿勢をしています。頭には高い宝冠があり、左手を胸に持ち上げて蓮華の房を支えている姿は菩薩像です。宝冠をかぶった頭部はかなり大きく、肩が狭く体は扁平で細長い四角形の形をしています。微笑みの表情がある彫刻は非常に精巧で、穏やかな印象を与えます。服装は胸の部分が広がり、下の部分では丸いしわが両足に垂れ下がっています。この仏像は全高が350㎝と非常に巨大であり、高麗時代中期以降の地方で流行していた菩薩像の特徴を良く示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどこにありますか？",
            "answer": "曽坪邑南下里村にあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ作られましたか？",
            "answer": "1949年に作られました。"
        },
        {
            "question": "なぜこの仏像は周辺に散らばっていたのですか？",
            "answer": "以前は小さな2体の仏像と共に散らばっていましたが、ジャンが建てられるまで集められませんでした。"
        },
        {
            "question": "なぜこの仏像は村の守護仏とされていますか？",
            "answer": "韓国戦争後、住民たちによって保護され、村の守護仏とされています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような姿勢をしていますか？",
            "answer": "足の下の部分が地面に埋まっているため、地に根付いた姿勢をしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭部に何がありますか？",
            "answer": "宝冠があります。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような服装をしていますか？",
            "answer": "胸の部分が広がり、下の部分では丸いしわが両足に垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の彫刻はどのような印象を与えますか？",
            "answer": "微笑みの表情があり、穏やかな印象を与えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時代の特徴を示していますか？",
            "answer": "高麗時代中期以降の地方で流行していた菩薩像の特徴を示しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の全高は何㎝ですか？",
            "answer": "350㎝です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 316,
        "QA": 312
    }
}